---
author: BauerDin
title: 最美的礼物
date: 2019-12-17T12:00:06+09:00
description: 自然给我们最珍贵的礼物，也是唯一的礼物
draft: true
hideToc: false
enableToc: true
enableTocContent: false
author: BauerDin
authorEmoji: 👽
tags: 
- 身体
- 肉身
---
对人来说，最亲密接触的是人的身体，它是自然给我们最珍贵的礼物，也是唯一的礼物。在瑜伽的科学中，没所谓的肉身和灵魂，这些只不过是身体在不同层面的显化。

现在，我们来看一下这具肉身，身体的构造让他能够自主运行着，不需要太多参与。比如，心脏自己跳动，胃部里各种化学反应自动完成的，呼吸也是自然而然的...  你的肉身存在需要的一切都自动运作。如果你把肉身看做设备，那没有什么设备比这更精妙。它是世界上最复杂，最不可思议的，以至于对它任何一点点细节的理解，都是一个巨大的科技创新，现在的深度学习也是基于对大脑皮层的研究。

你的身体存在一定智慧和能力，能把一个苹果变成你的身体。食物吃到嘴巴后，经过一系列的消化过程，提取身体所需营养，这些营养物质的作用就是为我们这具身体设备提供能源。物质本身就是能量，爱因斯坦已经证明，物质不过是能量的不同显化。身体转化能量是无意识发生的，转化的过程异常复杂，以至于我们无法理解，但是结果我们是清楚的——为了生存。

这个身体虽好，但他不过是来自大地，归于大地。对于有一点智慧的人来说，生命远不止这些，否则和动物有什么区别。

>大多数人类做了什么？仅仅是吃、睡、繁衍和死亡。你可能相信自己做了很多事情，但在死亡来临的那一刻，你回顾自己的生命历程，就会发现，你所做的一切，只是将生存过程复杂化。仅仅是这个简单的过程——世间所有蠕虫、昆虫、狗、猫和鸟都能够应对的生命过程——人类却无法做好。在生命的终结之时，他们因周围的一切而如此受伤。不幸的是，随着年龄增长，大多数人不是变得更具智慧，而是变得更加受伤

人们的困境在于，体验发生在内在，感知却是向外的.内在感知力的提升,将会给生命带到一个新的维度.怎么才能提升内在感知力呢?首先,需要我们把注意力投向内在.

>开始关注每一件你认为是你自己的事物：你的衣服、打扮、头发、皮肤、思想、情绪。你知道这些都不是你自己。继续数出那些不是你的一切。不需要对真相下结论，真相不是一个结论。如果你放下错误的结论，真相就会自动浮现。

身体有它自己的态度和特质.它可以成为进化的工具,也可以成为阻碍.假设你身体伤的很重,比如脚,你很难渴望身体的更高层面,因为脚是头等大事.
>当你的意识 、思想或情绪处于不同状态 ，你的身体会自然地倾向于呈现特定的姿势 。反之则是体式的科学。如果你有意识地将身体调整到不同的姿势，你的意识就能够从中得到提升。

给身体创造正确的环境, 当身体碰触到土，身体就会意识到它是地球的一部分。身体的提升,在于让身体与环境建立正确的链接,让身体感受更广阔的存在.

>[哈他瑜伽-拜日式 苏利耶合十礼](https://v.qq.com/x/page/i0187cfr6zs.html)

生命更高的可能性就在人体的内在。肉身是从粗糙到神圣的所有可能性的平台。对于吃、睡和性这些简单的行为，你可以将其当作粗糙的行为来进行；也可以将某种神圣带入这些方面。最简单
来说，当进行这些行为时，你可以通过更细微的念头、情感和意图来连接这份神圣。总之，某件事情是粗糙还是神圣，很大程度上取决于你是不情愿、无觉知的，还是情愿、有觉知的。你的每一次
呼吸、每迈出的一步、每一个简单的行为、念头或情绪都可以带上神圣的印记，如果你能在这过程中觉察到涉及的对象的神圣性，无论它是一个人、或是食物或是一件你正在使用的物品。将这份觉
知融入生活每一个简单的行为中.

